(工程拎)畢左業做左一年多d，你問唔洗自爆我就答

日日做到呢個樣

邊度畢業？

搵緊幾錢

邊範

前途如何

紅磚

16.7k

乾收銀

有冇識到女朋友？

呢幾年只係狗，將來睇際遇同呢幾年有幾大進步

咩eng?
咁少？

讀書果時已經有女朋友啦，暫時都一齊左三年幾

civil，信唔信
仲等個個話civil好前途

噉你點睇公司啲同事？
呢行做嘢易唔易遇壞人/仆街？

信

所以我轉了

所以我轉行了

乾收銀既同事都比較認真既
起佢地身上都學到好多野，由senior到大我幾年既同事都係
做野態度真係有個professional既感覺同真係有料既
大家都冇咩小圈子定扮晒野，都係想快手做好d野交出去

仆街呢就，我都有做過contractor果邊，d人真係可以好尻屎同A字肩既
咁呢D真係執生啦
consultant就睇senior能力同性格晒，我果個就日日都屌我架啦
但ot時候就會同我講番我當日點解會比佢屌，同佢想我點進步
咁我暫時覺得咁比人屌都ok既，雖然都係好辛苦

有轉行既勇氣同條件都係福氣黎，加油呀巴打
我自己雖然呢段時間好辛苦，但係我知我自己仲係鍾意呢行，暫時仲頂緊

ot大概幾耐？
工作範疇主要做啲咩多？

geotechnical work比較多啦
site form, els, slope都會掂到，ot就睇時候啦
主要都係應付BD同GEO，有時候要搞埋housing department
呢排比較多submission同還comment就冇9點都唔洗諗架啦
不過我自己都想岩岩畢業頭幾年chur少少就仲頂得住
始終唔想一畢業就退休心態咁做野，過5 6年之後就會同d同期既同學就有差距，最少要對得住自己

畢左八，九年

有公司了

不如請我去掃地
同你沖下咖啡都得架
我讀書果陣做左幾年waiter都幾好服侍架

有scheme A？
邊間講唔講得？

其實怕同同學有差距，有時努力未必係唯一方法，睇好多嘢，不過你話你想對得住自己，噉我諗ok ge
心態好緊要

細公司你唔會鐘意做

Btw 讀得civil 個能力一定唔止賺萬幾蚊

所以加油

有行呀
邊間我真係唔方便講
唉，飲多少少講錯野
其實果個價錢都唔難估邊間。
至於前途呢…自己能力唔高，但係我信我堅持我都可以做到一個合格既工程師

只限我可以挨到呢幾年啦，之後其實自己都怕會唔會因為自己太廢而害左呢個行業

我同期大把廢人都繼續做緊

冇話咩能唔能力
你努力做，識多啲人就係
玩吓hkie，我諗對你有幫助

唉，做開consultant梗係知出面d人有幾垃圾
因為自己知個standard起邊到，BD GEO果d要求有幾過分真係又有幾多contractor知道

最慶幸就係呢行唔醒目但係勤力都仲有一席位，最少最tedious既野你肯做都已經做到一世

樓主勸你唔好噉老定，冇嘢係一定
你噉諗有機會阻礙你進步
不妨做嘢諗多幾步，話唔定有新景象

不過諗清楚先做，好重要

多謝巴打(或者係ching/呀sir?)
我做耐左d都明有時D野好急但係都一定離唔開要岩
D野要對一對同埋睇一睇，所有野簡單到搬字過紙都應該要睇一睇

我唔係咩阿sir
就grad，都係engine
只係月歷多少少，仆得多街，知道仆街有幾痛，同點正會進步
加油，共勉之

要落site? 點睇安全佬

比你揀多次
Mech EE Civil BSE CS
點揀

暫時唔落，你問我既話
起site冇野比安全更緊要
呢樣野好睇個安全佬點樣去理解成個site同點去execute佢個範疇既inspection
其實最後都係講個SO自己做野既個心態

冇讀過其他major我唔識排wo
我自己呢就由高中開始已經揀左要讀civil架啦，所以唔係好識答

fg想轉行

點解呢咁又?
咩field? engineering都好多範

bs 做左一排覺得自己唔岩做工程

點樣唔岩法呀
做左幾耐呀 ?

做緊sub仔，日日俾人屌到開花

thei ching

有朋友讀ive
Fg出黎都兩萬啦 人工重跟point上緊
轉工啦

Ive個班唔讀書既做ws to起薪都2萬一啦

HD grad個班都搵得多過你
考唔到牌就

Fugxx?

一世都咁上下
幾多個做到COW ?

Ching讀U果時 GPA 幾多？

你岩 ive仔多數得fg好少少 三十中拎住4萬幾一個月 好撚廢

TO就真係爽既
個point勝再夠闊
屌你老味WS果D好撚快MAX
又唔係易考AIOW

我寫cv 要18k 會唔會太高
同埋ching 大定細consultant

18出面冇問題架
係因為我上年年尾都冇人請先至黎呢間
明明我GPA都過晒3

大定細唔方便講wo,再講多d就會估到我邊間
只可以講唔係local firm
太多同事有上連登

過晒三，但同first hon有距離

好驚揾唔到工
上年intern 去到6-7 月先揾到

係咪灣仔番工

有無行Scheme? 有無諗過轉Main con?

我今年先做老餅學生pt day讀ive civil
又好好彩比我搵到份工唔介意我係白紙入行
重要比我逢星期四full day番學
人工又比我預期高好多
呀頭重要好好人番左3個月都無屌過我
係咁教我野

巴打都加油啦
你係大學出黎已經好過好多人

似aurecon

巴打讀civil都算係咁，雖然人人都話civil做狗，但事實上係其他engine仲差

利申: mech狗

我都係ME

巴打讀緊書定做緊嘢

Ching 我做咗3個月就轉 就係唔想太hea
都庄女乾收銀 宜家日日ot 到10半

做左幾年野la

lm

巴打做邊行 小弟仲讀緊degree

Sub con

structural?

sub con真係超on9
掃地呀嬸都可以屌柒你
成個地盤最低層

比人吊就慣左ka la，但我又唔覺得太難做ge。都係搵判頭, 訂料度期, 講解施工方案，招呼main con, bsi, 發現現場有咩design defects 就多數都係要自己諗計解決。雖然話係煩，但其實有心做就多數最後拆得掂ge，我算好彩，班Foreman 同師傅都好fit。

巴打覺得mech畢業做bs使唔做讀返個master

我自己就讀埋master, 但讀完覺得其實無咩用

maxxxxx?
mexxxxxxx?

巴打有無諗考牌 香港做bs連考牌都難過人，仲要考到都係得3XK

Maincon有閪人咪碌攞

做下乾收銀都幾好既
做client 好頹廢，一畢業出來就做client
做咁耐autocad, eplan 畫都未畫過
公司有埋cad man ， 畫都叫佢畫
剩係睇人地圖 叫人地改改改
之後悶到轉左去contractor consultant 又做過

Sub con好好做wo
溝掂地盤啲人真係任我行

就算行緊Scheme都應該有19K
唔好做壞市啦

Main con想轉Sub

main con 想轉 乾收銀

有咩令你想轉
consultant一樣都係得個做字
平時又少機會講野

但另一個問題就係你識ge野太專，做左幾年之後想轉做其他，就會發現自己咩都唔識

辣殺

仲做緊
我真係好開心

岩岩grad...覺得做main con無咩technical
乜都唔識...第日轉工好輸蝕

但當你做consultant果陣，淨係對著d圖，查spec.計數，寫report，到時又會覺得自己淨係識紙上談兵。

少野講仲好
main con 太多尻吹尻做人士
想入consultant學野

全港得一間d人工比到咁奇怪

無錯 做client 真係鳩流流
之前做consultant 都叫technical
入到client 真係做政治野居多
已經有念頭想番去consultant

fxgro?

main con廢人何其多
consultant叫main con交嘢
main con就叫sub con交嘢比自己
自己就睇都唔睇下就交比consultant
有錯就卸哂比sub con

做consultant識寫program有冇著數?
利申做sub con
日常交數，payment，report乜乜柒柒都係自己一個寫program比自己用

識vba好重要

係，有料都無用
好多山頭文化，唔做錯都唔好做多
識soft skill 多過technical
不過人工係高既
你乾收銀捱十年拎埋牌個人工咪等於人地做五年既人工

又未必既，我牛奶仔一個都成日開會同判頭夾下野